%@Titre: Clermont -- 2000
La société ALO propose un abonnement téléphonique de 98~F par mois et 1,30~F par minute de communication.
\\La société LAO propose un abonnement téléphonique de 95~F par mois et 1,45~F par minute de communication.
\\On désigne par $x$ le nombre de minutes de communication par mois.
\begin{myenumerate}
\item Exprimer en fonction de $x$ le montant d'une facture de ALO, puis le montant d'une facture de LAO.
\item Pour quelles durées de communication mensuelles a-t-on intérêt à choisir ALO ?
\end{myenumerate}